# Final report #

Game consists of two parts: 1) Django-server with menu, 2) Python-server with the game engine. To try it out you have to start both servers.

---

Игра состоит из двух частей: сервер на Джанго с лобби, и сервер на питоне непосредственно с игрой. Для корректной работы перед стартом нужно вручную запустить оба сервера.

###Part 1: Menu###

Menu consists of two pages.

* First one is a landing page, it contains general info about the project, contact and reply form, and also fields for registration and login (btw, input error are shown interactively on the same page).
* Second page is shown when user logins. There are some props for futher development, but currently only two functions are working: Start game (with automatical finding the enemy) and sign out.

---

Состоит из 2 страниц.

* Первая содержит общую информацию о проекте, контакты, форму для связи (работает, отправляет e-mail на мой почтовый ящик), а также поля для регистрации и логина (причем ошибки ввода отображаются интерактивно на той же странице).
* Вторая является игровым меню. Сделаны начальные заготовки для нескольких разделов, но фактически работают только 2 функции: начать игру (выбор соперника автоматически) и вылогиниться.

###Part 2: Game###

Consists of 1 page.

* When both users are connected, they receive their first cards. They play by turn, you can actually skip the turn, and it also stops after time limit.
* Cards are enlarged when you point at them, and your enemy will see the back of the card you're looking on. They relocate after changing the number of cards so it looks good. In the end of every turn player receives a new card.
* During your turn  you can press on any card and drag it to the position on the field that you want. You can also press on any card on the field, drag it then until you reach the enemy card you want to attack or the enemy wall (the long line at the top), so that the card or the enemy will receive the damage (be careful, your card will too). If some card runs out of lives, it goes to the bin.
* All the logic is implemented on the server, so you cannot actually cheat by changing js.
* In the end of game you'll see the results of the battle (but nothing more yet, it should be finalized)

---

Состоит из одной страницы. 

* Игрокам раздаются карты, ходы по очереди, ход можно пропустить, ход прерывается по времени. 
* Карты увеличиваются при наведении, автоматически перераспределяются в руках при изменении их количества. В конце каждого хода выдается новая карта.
* В свой ход можно зажать карту в руках и вытащить на нужное поле. Можно зажать карту на поле и атаковать вражескую карту на поле или стену врага (длинную полоску), уменьшив жизни врага. Если жизни карты становятся неположительными, карта перемещается в корзину. 
* Вся логика выполняется на самом сервере.
* В конце игры пишется результат (но больше ничего не происходит, концовка нуждается в доработке).

### The connection between 2 servers ###

So, what's going on after you press the button Start Game. Next, we suppose A is a menu server, B is a game engine server.

1. On the server A it is checked, that player currently is not in the game already (if he is, but refreshed the page or whatsoever, he will reconnect to the existing game within the same algorithm). After that, server checks if there's another player in BD, waiting for the battle. If no, then a new notion is created, and player starts waiting for enemy. If yes, then they are connected.
2. One-time security key is generated for the current user. The player is then redirected the game page on server B with the post-request, so the security key is hidden. If the enemy was not found and player is waiting for him, he will also see the notion about waiting for the other player.
3. Thus, server B gets the security key. It then makes a request directly to server A. It'll get a response, saying, whether it's an existing key and id of the battle for this player or this player is a cheater. (In the future, a lot of other info can be added here, such as initial cards and chosen card deck, the picture on the back, etc.). After that (or after the enemy connects), server B starts the game.

---

Что происходит после нажатия игроком кнопки "Начать игру". Далее, А - сервер лобби, Б - сервер игры.

1. На сервере А проверяется, что игрок не состоит уже в игре (иначе по аналогичному алгоритму перекидывает его в нужную игру). После чего ищется в БД либо один игрок, ожидающий битвы, либо создается новая пометка в БД об ожидании игры. 
2. Игроку при этом на данную игру генерируется случайный ключ. После чего игрок перенаправляется на страницу игры (на сервере Б) post-запросом, где ключ передается скрытым параметром. Если противник не был найден в БД, игроку высвечивается надпись "Ожидание соперника".
3. Сервер Б получает секретный ключ нового игрока, и делает запрос на сервер А. Ответом ему должно прийти: есть ли такой ключ и id битвы, в которую включен данный игрок (в будущем сюда легко добавить, какие начальные карты выбрал игрок, какую колоду, обложки карт, и т.п.). После этого (или после подключения соперника) на сервере Б начинается игра.


# Концепт / Concept#

### Карточная онлайн-игра ###

Сервис для игры в пошаговую карточную игру (аналог: hearthstone). Игра состоит из двух модулей: лобби, в котором игроки могут вызывать друг друга на поединки и поединки, в которых происходит непосредственно игра. В режиме игры каждый игрок видит, что в данный момент делает

####Отличия от hearthstone####

1. Карты на военную тематику
2. Упрощенная и видоизмененная механика
3. Игра только с настоящими игроками
и пр.

### Подробное описание логики ###

Игроки играют по двое, каждый со своей колодой карт. Можно составить 3 типа колод: русская армия, немецкая армия, партизаны. Цель боя - разбить оборонительную стену врага. Перед боем колоды игроков перемешиваются, каждому выдается по 4 карты: 1 он выбирает сам перед боем, 1 артиллерия и 2 случайные. Первым ходит случайный игрок, у второго есть право заменить одну из карт на случайную из его колоды. На ход отводится 1,5 минуты. У каждого игрока есть 2 вида ресурсов: люди и техника. Ресурсы растут с каждым ходом, каждая карта стоит сколько-то ресурсов. После каждого своего хода игроки получают получают по 1 карте из колоды. При этом игрок может отказаться от хода, получив за это 2 карты из колоды. Если у игрока заканчиваются карты в колоде и на руках, противнику дается 2 хода, после чего игра завершается. Выигрывает либо выживший, либо тот, у кого осталось больше жизней.

В течение хода игрок может вывести новые карты на поле и походить уже имеющимися. Войска трех типов: люди с оружием, боевая техника и артиллерия.

По результатам боев игроки зарабатывают не только рейтинг, но и открывают новые карты, из которых можно составить новые, более сильные колоды.


### Описание взаимодействия клиента с сервером ###

1. Начало игры: клиенты отсылают информацию об игроках и их выбранных колодах, сервер сообщает начальные карты и кто играет первым.
2. Основной бой:
    * Для игрока, который ходит:
        1. Предположим, ход игрока 1. Сервер сообщает ему об этом. Он также передает возможные ходы и доступные ресурсы.
        2. Игрок совершает действия: выставляет новые карты на стол, ходит картами с поля, пропускает ход. Все его действия сразу отправляются на сервер.
        3. Сервер отвечает, доступен ли ход игрока, возвращает новый расклад карт на поле и на руках, жизни соперников, ресурсы.
        4. Если время хода подходит к концу, сервер сообщает игроку об этом.
        5. После хода сервер выдает игроку новые карты из его колоды.
    * Для игрока, который ожидает:
        1. Пусть ожидает игрок 2. Сервер сообщает ему об этом, не разрешая ему ничего делать (за искл. чата и просмотра своих карт)
        2. Каждый раз, когда сервер получает информацию о действии игрока 1, она оказывается корректной, и он возвращает новый расклад карт, жизни и т.п., сервер также отправляет эту информацию игроку 2. А именно, 2 игрок увидит: уменьшение карт в руках соперника, изменение расклада на поле, изменение жизней и ресурсов. Если 1 игрок пропустит ход, второму также об этом сообщается.
        3. Когда 1 игрок смотрит на свои карты, наведя на одну из них и читая ее описание, это отправляется на сервер, который делится со вторым игроком. Т.о., игрок номер 2 видит обложку карты, над который в данный момент размышляет игрок 1.
        4. Если начинает истекать время, отведенное на ход, 2 игроку также об этом сообщается сервером.
        5. После хода игроку 2 сервером также отправляется информация, сколько карт было получено первым игроком.
3. После завершения игры сервер рассылает информацию об игре и победителя, а также бонусы для игроков.


### Макет интерфейса ###

![alt text](https://bytebucket.org/mrderkach/online-game/raw/07a783daf9fa802083d65ca391375578618be9f2/Other/UI%20%20sketch.jpg?token=6b3e855d38eb3dc5dfe1648cc76fc5286e552a1c "UI sketch")


### Описание Лобби ###

1. Функционал лобби: информация об игроке, начать свою игру, присоединиться к готовой, посмотреть рейтинг, собрать колоду.
2. Информация о игроке: отдельная страница со статистикой.
3. Начать свою игру. Отдельная страница с ожиданием соперника.
4. Присоединиться к готовой: 2 варианта, либо список игр в ожидании доступен прямо из лобби, либо на отдельной странице.
5. Посмотреть рейтинг: отдельная страница с рейтингом.
6. Собрать колоду: отдельная страница, где можно собрать колоду из имеющихся карт игроков.